70億人做緊同一千年前既人一樣既嘢

食飯痾屎訓覺返工娛樂生仔 x 世世代代循環

人生意義就係將前人做過既事再做一次？

坦然接受呢種無限循環=成長？成熟？

WTF

到底有咩意義？為生存而生存又可以改變d咩？

係咩,碰!

說到底 人既本質只係一台不斷做功既熱機

自以為人類係地球上最聰明生物

但連一個最簡單既問題都答唔到

點解要生存？

咁你咪唔好食飯唔好訓覺唔好屙屎囉柒頭

加油 你都可以搵到專屬於你的人生意義

你說係簡單嘅問題，又唔知你有咩答案呢？

人生既意義係由你自己去尋找同決定

睇完呢個post
即刻搵唔到理由叫人唔好自殺

仲180度轉彎 鼓吹人地自殺

其實樓主生存有咩意義咁巴閉

搵樣嘢當作人生意義
然後沈醉於「自己人生有意義」既假象之中

自欺欺人覺得自己人生有價值 有意義
再鼓吹其他人FF一個屬於自己既「意義」

你唔覺得全部人都係咁？

作為無神論者

我唔認為人生本質上係有意義

但與其無意義咁生活

點解唔自己畀意義佢？

一千年前有幾多人有工返？

冇咩巴閉
我只係覺得人生好荒謬
生命存在意義太不明所以
但本質又簡單到大惑不解

自己定義一個人生意義

同為自己搵唔到生存理由作辯護有咩分別

其實好多生物都係冇咗返工呢部分 幾億年都係咁過

呢個世界好多野都係人定義架喎？

無人既存在，好多野都無意義

另外，點解要搵生存既理由？你本身就生存緊

定係你既諗法係，搵唔到意義就應該死？

自己FF一個人生意義 等於人生真係有意義？

呢種自我沈醉於自己挖既坑 到底有d咩說服力

記得睇過衛斯理，有一集係講有個科學家研究完螞蟻既生活模式，發覺同自己其實係一樣，之後就自殺死左

根本係造物者嘅一個實驗環境

對於其他生物黎講

繁衍就係佢地工作一部份

根本所有生物幾十億年都在為DNA打工

甚至可以話DNA奴隸咗地球上所有生物

直到人類有咗自我意識 識得拒絕呢份工

呢個問題都諗左好一段時間

係真係無絕對既意義架喎

當然你可以做科學家，去尋找呢個所謂既意義，或者你去信教，咁咪有意義

我所講人生既意義係由自己決定，所以每個人唔同，你無需要說服其他人你既意義對他人而言是否有意義

所以唔存在所謂有無說服力既問題

點解要搵生存理由

因為人類自帶好奇心 好奇心使我們發現 探索未知

至於搵唔到意義就死 咁做都係冇意義

生存冇意義 死亦冇意義

咁生存同死有咩分別？

其實不如話人類生存冇一個公有的意義

但每個人的意義就會隨時間慢慢發現，未有好多時都係未夠時間未發現到而已

點解你要定義我嘅定義啫
你理得我做咩啫
我都無定義人類係聰明
我做咩又無影響到你

生存你可以繼續尋找意義，探索宇宙未知既領域，死亡代表你放棄呢個機會，選擇變成虛無，同無存在過一樣，所以對我而言係有分别

如果「生存」同「死」都係冇意義

咁刻意改變呢種生物狀態有咩意義？

只可以解釋為 「單純地放棄思考」

所以如果你唔思考人生意義 你生命既意義

就同「死」無分別

大部份人都係行屍走肉 然後批評別人自殺

其實佢地活得同「死」冇分別

on9以為自己看透

係，的確如此。甚至你宜家覺得有意義嘅嘢將來都會否定佢。

但咁又如何？可能宜個就係上天畀人降生嘅原因，搵出生命嘅意義。

結果幾十億人幾千年都各自交出唔同嘅答案。

旁觀嘅覺得佢地自欺，但你唔知佢地自在。

如果你話他人活得同死無分别

你似乎係對他人對生命既意義進行價値判斷

你一定係先定義左人生既意義就係要思考人生意義，但你點得出呢個結論呢？

戇撚鳩前人做過都係前人做嘅
咁你有冇做過啊？
我冇經過咁嘅經歷對我嚟講就係新架啦
下下都要搵啲前人冇做過嘅咁你都幾唔得閒

你自己覺得人生無意義唔代表地球其他人都覺得人生無意義。況且每個人對人生都有唔同嘅睇法。

有啲人可能覺得幫到人佢就好有意義，有啲人可能覺得走遍全世界就係佢哋嘅人生意義，又有啲人嘅人生意義係做科研創造一啲新嘅嘢。根本唔同人有唔同嘅想法

你問呢啲問題係因為你暫時未搵到你嘅人生意義。而且唔係所有人都為生存而生存，只係香港特別多呢種人。

所以我先問 人生有咩意義
自定義既意義 只係一種自我精神安慰既行為
目的係令自己覺得自己有意義

只係一種主觀感受 係過唔到客觀既考驗

正如你既人生意義 未必所有人都認同
因此就證明咗 自定義既意義 只係一種自我精神安慰

所有人都依賴呢種自我安慰去活下去
而睇唔到自己只不過係不斷重複前人做過既事
為重複而重複
為做而做
為生存而生存

所有前人做既
本質咪又係食飯痾屎訓覺返工娛樂生仔
已知答案係咩 再將一樣題目重複做多次
有咩意義？

就好似不斷咁重複做無限份 小一數學題一樣

你諗e個問題又有咩意義

啲人成日講你會搵到你既意義
但我地根本搞唔清楚咩係意義
其實意義都係人定義出黎
可能根本世上就冇意義
點解動物要不斷求生?
而當人類擁有智慧
但做緊既野都同動物一模一樣
而思考唔出點解我地要生存?
就算俾你搵到你既意義好開心做到死
到最後死左又係咩都無既時候
點解我地又要去搵又要去做?
做人只係為左開心同滿足既感覺?
為生存而生存為繁殖而繁殖

感恩上帝 讚歎上帝

錯了，一千年前既人日出而作日入而息，而家好多人係番屋企都要覆whatsapp email，仲衰

如果可以解答到呢個問題
跳出人類幾千年既無限循環

起碼有意義過食飯痾屎訓覺返工娛樂生仔⋯然後死亡

假設你解答到
都係一個行為姐 點解你覺得會同其他行為有分別

諗撚壞腦......你覺得無意義既野, 人地可能覺得有意義呢!?

訓覺啦, 聽日仲要返工, 唔返工邊有錢? 無錢點養活我對小朋友? 呢對小朋友係我生命既延續, 所以往後我既生活幾平淡都好, 有生之年可以見到佢地長大, 對我黎講係最大意義!

早抖啦! 食飽飯無屎屙既哲學家!

入嚟望一望，跟著當堂打咗個冷震，直接上一頁
自問冇資格妄言生命的意義，都係出返去先

你點知「自己人生有意義」係一個假象？ 點解唔可以真係有人搵到佢既人生意義？

你依啲唔思考同隻動物有咩分別?

存在先於本質，本來一切都係虛蕪荒謬。你敢斷定有咩先天嘅嘢？生咗你係盲就搵盲人生活方式，盲人嘅意義。用自己嘅方法實踐自己嘅意義有咩問題？

你要努力既都大把人努力過
咁就唔努力得咩
想個人自我感覺好啲既
可以試下搵啲未有人做既野囉
例如 33日唔食飯 只飲水
Or 單手游出公海
Or .......唔我都唔知
反正實有既
自殺就咪啦 大把人自殺過 你就唔好做了

只可以講唔係每樣野都可以放上天秤量度，每個反應每個感受都係一個獨立既結果，無得比較

你想做乜咪做囉 唔好下下得個up 字唔做
你會發現人生充實好多
及時行樂啦

咁你有無諗過人生根本係無客觀既意義

你講緊呢種情況只會係有神既情況下先有

即係人係因為某特别目的而存在或被創造

咁如果真係無呢個目的？你打算點？

如果你放眼於來世
你先找你嘅意義
百年亦如露

又一條中二病

Q1：一對同卵雙胞胎 搵到各自不同人生意義
佢地邊個人生意義先係真正意義？

A1:
兩個都係真
即人生意義冇標準答案 可以係填上任何嘢
亦可以填上「冇意義」

then

如果人生意義可以填上「冇意義」的話
就證明咗人生可以係冇意義的
即與A1 雙胞胎都搵到「真意義」既結論矛盾

Q2：其中一個雙胞胎A認為人生意義是「冇意義」
另一個認為是「有意義」 他們誰說得對？

A2：如果證明咗雙胞胎A說法正確
馬上就會否定了雙胞胎B的「有意義」說法

但如果假設雙胞胎B的說法正確
馬上就會將雙胞胎A的說法否定
結果變成雙胞胎都有人生意義
但雙胞胎A說過 他的人生「冇意義」
這樣就會將「冇意義」視為一種人生意義

如果冇意義=一種人生意義
有意義=人生意義
即 有意義=冇意義

你繼續諗
我繼續行樂
港豬繼續返工
各不相干。

意義呢啲咁主觀既野 個個人睇法唔同 冇絕對答案
你覺得有意義既野 我可以覺得係垃圾

但生物求生存係本能嚟 而人要生存 就要比意義自己 唔係就會好痛苦 同親人之間嘅關愛 朋友之間嘅依賴 一切一切都令我好開心 所以我覺得 我冇重複前人嘅事 我有嘅係屬於自己嘅人生

意義咪就係為左開心 點解一定要進步定要有改變先叫有意義

其實其他野都算
過咗兩千年都仲咁多人信教真係令我生理上不能接受

人生係冇意義
令自己同身邊嘅人開心就夠

樓主會唔會諗到痴左線

你講個d點幫到盲人 點令人生活變好
其實係令盲人可以繼續正常地維持
「食飯痾屎訓覺返工娛樂生仔」呢個過程

結論係 你幫人重返呢個無限循環
重複讓其他人可以重複前人已經做過既事
去做多第二次 第三次

咁樣叫有意義？

起碼而家地球有好多文明社會，唔係清一色弱肉強食
比人剝削都係冇左時間同精力，一千年前大把種族冇啦啦比殖民者屠殺，又要抵抗自然災害

樓主d詭辯

人類就係因為識創造所謂既"生存意義"，先可以冇咁痛苦咁生存到

一切都係假既

又係呢啲眾人皆醉我獨醒post

得啦叻啦

夠鐘食藥啦柒頭

樓主中二病發作都算
咁多正皮係代表連登咁多中二病？

我既人生喺改變他人生命變為更有目標
見到學生成績進步同個人成長會比起自己叻更開心
利申:某運動教練

樓主：
所有人嘅意義都係主觀
主觀嘅意義等於自欺欺人
所有意義都係假
生命無意義
生同死都無分別

其實我唔明 點解重複係冇意義 又或者點解重複係唔好

你否定咗我之後 可以令你沈醉既人生意義
從自我安慰既行為變成你生存的真正理由？

如果係 請你講出你既人生意義
一個能夠經受客觀考驗既生存理由

緣起性空

你點可以咬定死亡代表放棄呢個機會變成虛無

根本而家都冇辦法證實 世界係真一個時空， 或者死後係會去咗邊

點解你可以咁膚淺講死就代表放棄

活下來才代表堅持

就我嘅立場其實我就覺得 既然生得出嚟有冇意義都冇乜所謂live your life ， 做自己鍾意做嘅嘢， 如果 死亡地活著開心為何不選擇死亡?

話時話 如果呢一秒70億人都做唔同野
然後過多一百年果70+億人又同我地做既野唔同
呢個世界有冇咁多野做？

因為想生存, 係未知死後咩世界但好大機會係完全虛無, 我真係唔想死.

有屋企人有朋友有女朋友覺得存在已經充滿意義, 心靈好滿足. 係唯心無得解.

咁唔通限制所有人唔比再生仔 一見到人就殺咗佢咩
你覺得冇意義，咁你敢唔敢即刻去自殺先

既然冇得揀，所有人都已經得到咗而家條命
咁咪搵啲野做囉

我同意人生係冇客觀意義 人(或者任何動物)本來冇生存意義 但我地係咁嘅情況下搵到屬於自己嘅意義 所以我哋打破咗世界對人類嘅枷鎖 亦都係人類同其他動物嘅分別 人類叻唔叻

Q1 人生可以無意義同雙胞胎搵到「真意義」無矛盾喎
Q2 A同B既講法可以同時存在 你直接忽略左

果陣時佢地既生活基本上係由零開始
咁樣冇得比 雖然我都覺得做人開心與否係件幾矛盾難答既事
但你一定係最近發生左不如意既事先會咁諗

有d理論認為 生命的確冇本質意義
DNA為繁衍而進化 最終都係為咗繁衍
而個體會死亡
咁就會變成 死亡只係被創造出黎既一種狀態

證據係 未有生命之前 死亡係唔存在

即 生命既意義係創造死亡 以及
透過繁衍維持一系列化學過程 沒有終點

不斷地創造死亡 同維持沒有終點既化學過程 有咩意義？

都係冇意義

亦唔需要有

本來係冇

但人類就係鍾意搵嘢做 然後聲稱呢個係人生意義

我地生存嘅客觀原因係我地可以生存

同宇宙存在一樣

即係睇一套戲咁
套套戲都係假嘅，起承轉合結局後都係散場
但喺過程中揀套好戲，都一樣可以投入同享受

一切有為法
如夢幻泡影
如露亦如電
應作如是觀

意義冇㗎 人生咪一場旅程，體驗一下啲沿途風景，感受下花花草草，鳩下鳩下又一日，話咁快就一世

你講得啱，人生本來就毫無意義，亦唔好試圖去幫人生挖一個「終極意義」出嚟，因為挖到最後你絕對挖唔得到 因為所有嘢追逐、努力都唔會留得住

如果要夾硬賦予一個意義俾佢，咁就係「學習」，學習接受呢一切，不斷打破同重構自身嘅認識觀念，保持虛心態度看待呢啲花開花落

體驗下啫，無所謂嘅
「快樂過生活」同「拼命去生存」對人生嚟講，只係蘋果同橙嘅分別

樓主有無讀過卡繆啲書？

無論決定論同佛教緣起論都好
都係否定自由意志嘅存在
人所覺得自己存在嘅意義
全部都係緣/苦
你過得開心 唔開心都好
一切都唔係真真正正嘅你可以決定
你存在嘅意義
只係大腦性質...
如果真係如佛學所講，或者nibbana就係所有人嘅終點吧。。。

所以生存既理由係咩？ sit back 然後隨便選一個就好了

因為生命係冇意義
只係不斷地創造死亡 同維持沒有終點既化學過程

至於找到真正人生意義 比到達宇宙邊緣更困難

人人都做發明家人人都發達我都想

講得好好，加上一句
stay hungry, stay curious la

仲有我自己理解嘅係
宇宙，唔係指星河宇宙，咩人類族羣前途嗰個宇宙
宇宙，係自己個人嘅宇宙，探索自己未曾知過嘅嘢，挑戰自己能夠attain到嘅level

有
活得真實

我同意，我地維持生命嘅目的係基因比我地嘅枷鎖，唔單只個人嘅生命冇意義，社會、歷史係本質上都係冇意義

但我地畢竟只係一大堆碳同水組成嘅哺乳動物，呢個係物質上嘅限制，我唔覺得悲哀

如果科技可以令到全世界所有人唔洗工作都可以生存 大部份人會做咩

lm

樓主假設咗如果呢個世界有一個人唔認同"你嘅人生意義"就已經係精神安慰法，咁樣做value judgement有意思咩?

2389 2222 我諗呢度幫到你

呢個唔係科技問題，係社會問題

資源就算幾多都唔會令大部分人唔洗工作

如果將全球糧食係平均分，一百年之前開始已經冇人餓死

「意義」本身都無意義

又唔話所有野都要有個意義先去做既，開心咪得lo
同埋至少你每一項既經歷都同人唔同

探索

increase entropy

係遊獵時期，一個平民一日工作4小時已經可以養家糊口，但去到農業時期需要10小時，去到前工業時期，工作14小時先勉強養到自己

重有用火點煙都係

就算科技有幾先進，除非去到無中生有，真係無限資源，如果唔係大部分人都只會工作更多，直到社會制度改變

被動地出咗世，又唔想自殺，咪要搵生存理由囉 on9
唔係一世人流流長點過呀

咁睇我地似仲無意義過佢地

人生意義係你自己定比自己
剩係食玩訓都可以係一種定義
甚至唔定義都無問題

一千年前有幾多人要幫人打工

點解覺得人生意義必然係ff 而唔係實在既？

其實以前嘅農奴同打工仔本質上係差唔多

咪撚玩啦

意義係樂觀下出現嘅產物嚟

你食到無啖好食就嚟想死會唔會可以同自己講明天會更好

其實唔選擇去定義都係一個選項
唔需要強逼自己/其他人去定
當你自己一個思考多啲接觸多啲個世界
自然會揾到自己嘅人生意義

要睇情況架

黎如一個國家可能本身好多自耕農，唔算幫人打工，但一有戰禍，全部變晒農奴

打工仔福利好好多
農奴係血汗工廠

你老母 想做乜咪做乜 叫乜撚春

100%肯定樓主冇女

喺遊獵時期，方圓十幾公里先收集食物提供夠一人生活所需

喺農耕時期，人類識利用太陽能，大幅提高資源利用效率并將死亡率大大降低，先開始積聚到財富，建立城邦同組織

工業時代一早就具備條件解決飢餓問題，化學肥料同機械化生產發達嘅今日，農業上高造成嘅浪費遠超人類實際所需

至於點解你返十幾個鐘都食唔飽
點解今時今日仲有人餓死
自己諗下啦

工作本身≠解決糊口問題

意義並唔存在樂唔樂觀
係每個人對自己睇法

其實你一開始就將食玩訓呢個過程定性為無意義，但呢個都係因人而異

滿足感，呢個係達致人生意義既指標。
人生意義無指定答案，所有「真正」其實只係講緊最令大部分人認同既能夠達致人生滿足感既形容。

只要你感覺人生有滿足感，自然就搵到你所屬的人生意義

咁要多謝共產主義，19世紀班工人平均年齡都係得三十幾歲

壽命

或者咁，你望下推磨個騾仔，佢唔努力工作咩？相反佢好勤力工作，甚至一日工作廿個鐘都唔停......

結果佢餐餐得潲水佢食

咁呢個證明到咩道理？

人既肉體係循環，
但人類文明係前進，用每一個累積嘅生命為養份前進

關事咩

應該係industrial revolution 呀

無產階級革命都係20th century

樓主個種認為人生無意義
甚至唔為自己定義 迴避點定義
都係人生意義一種
食玩訓只係其中一個主流意義
你選唔選擇去遵從完全係你個人意願

共產思潮改善咗工人生活（個人觀點 ）

日日屌女神爽撚到閪咁 你就無意義

醒囉屌 資本主義萬歲

好撚中二病

令自己活得快樂咪得，點解要思考有無意義

或者咁講，咩叫活得有意義？有意義又點，無意義又點？應該答咗呢幾個問題先去到你果個問題

樓主有無睇過 自私的基因

我覺得人生存既意義係不斷咁探索

全球人類既共同責任

第一個人類出生既時候探索度係0 佢既一生探索左1。 之後將呢個1盡最大程度咁傳達比佢既後代知。 等佢既後代可以由1開始去探索。 一直一直咁重複呢個動作。 直到世界上所有既事物都理解晒。咁人類就算完成佢既意義

意義就係冇意義
無意義就係意義
執著搵絕對意義都係意義

試下 思考點解有問點解嘅慾，慾源於念，念源於無明

生存唔只我地以認知以內嘅所謂生存，冇唔生存嘅時候就生存，死可能係一個轉換過程

放低一啲哲學嘅執著，唔好困係理性、邏輯、語言裡面理解真理/世界，真理一直係你個心入面，要嘅係減去內心污染。

溫和啲 平靜啲 面對當下眼見、聽見嘅世界，所有嘢都可以有幾面

Peace🖖🏿

唔係唔想思考，只係唔想思考啲咁無聊嘅野，一路喺度轉牛角，人生意義哩啲咁主觀嘅野，用客觀去分析，真係吹鳩脹

姐係話。當人類全知之後。 先有資格去講生存無意義。 我會咁諗。

簡單黎講就係。你要盡你最大能力去學習前人所探索到既事物。 再用呢d知識去探索更高層次既事物。 你做唔做到唔重要。 重點係你要去做。 你覺得自己無能力去做。就識個女人生小朋友。盡力教育佢。等佢將來可以咁做。 你個仔都唔得。就等你個孫黎做。一直loop 一直loop 直到你子子孫孫有人探索到世人未探索過既領域為止。 咁為之有意義

有錢就有意義架啦依個世界
結論 樓主窮撚

想做哲學家
去youtube聽下大學哲學堂lecture 先

打個J，早啲上床訓啦

其實自然世界裏面所有事情都係客觀
有咩意義係主觀選擇
而人類都係自然世嘅一部分
咁人有思考能力
自然會思考自己點解存在
咁無可避免會思考自己人生意義
反之客觀咁睇人唔需要思考自己人生意義
反正自己係父母交配後出生之後有生老病死嘅byproduct

非也
佢係定義咗意義為有「客觀」同「絕對」呢兩個特性
講黎無意思

人生食同訓都只係為左可以維持探索呢個目的。

唔係喎
係馬克斯既角度黎睇
古代既人既勞動係value for their live
但現代人其實係有勞動異化
一部係勞動既成果係比資本家剝削左
其實係同一千年前黎講可能係仲衰
當然要睇一千年前你耕果塊田係租定係幫地主耕

其實佛法冇否定人嘅自由意志。。。。
你可以睇多少少關於業力(Karma)同 「願力」嘅論述

一千年前啲人仲信地平論喎清
宜家都研究緊黑洞係唔係真喎
人類生存意義咪就係不斷探索宇宙奧祕
唔覺得如你所講既千篇一律
樓主你自欺欺人就另計啦

我都唔想，但係點樣可以唔痾屎？

真心覺得人類發展左幾十幾萬年食完野都仲係要痾屎，痾完都仲係要抆真係好on9，全世界係得日本有少少進步痾完唔洗抆。

人生既意義就係為撚左死 我建議樓主可以skip左個過程佢

我上個sem讀嘅 可能我一知半解
佛法本身係無否定自由意志，但base on 緣起論
緣起論同決定論本身好似
決定論本身係否定自由意志

或者我引用一下尼采既思想黎回應/簡述一下大家既討論(雖然我唔認同尼采，並我有宗教信仰)。
首先，虛無主義(Nihilism)：
人生並無最高最終極既目的，不存在一個客觀既標準或存在(例如神/宗教/道德/社會/肉體需要)，能夠指明人生存既意義。人類能夠做既所有野/追求/思考，都無法得到意義。

此帖既討論基本上環繞各人對虛無主義既睇法。(有無野可以滿足自己?有咩野可以滿足自己?主動追求可否得到滿足?)

注意，同其他哲學思想一樣，每個人回應可以不同。有人好容易滿足，三餐溫飽，有瓦遮頭即可。有人想要環遊世界、見盡風土人情。有人想後宮佳麗三千，晚晚同唔同女人上床。有人要錢多到使唔晒，富可敵國。高一級者，有人要追求人與人之間既和諧、社會公義，道德上既完滿，消除人類既各種不幸苦難，得到心靈上既滿足。

但係，有人繼續思考落去：真係夠咩？有永恆意義？點解追求物質或心靈就有意義？
樓主擔憂現今社會鼓吹人要自行尋找意義，恐怕係一種自欺欺人既行為。至少樓主認為「自行尋找意義」已經唔係一個令佢滿意既答案。

「自行尋找意義」令我諗起尼采提出既「積極虛無主義」：雖然一切都無意義，但我地可以用自己的力量去重新評估一切價值，達致醒覺/「超人」（英文︰Overman／德文︰Übermensch）。呢種係一個自由，超脫於一般世俗框框既狀態。

做個類比，基本上所有遊戲都有意義，例如偵探遊戲要搵出兇手、大富翁要賺錢/買地/令對手破產、Mario要打敗庫巴拯救公主等。而樓主擔心我地正活喺一個無目的/通關條件既世界，漫無目的地被困。

而有其他遊戲目的有啲唔一樣，例如沙箱遊戲，你可以自由自在發揮自己創意，經歷唔同情景，發明/發現唔同事物。例如GTA你可以隨便渣車撞人、衝入基地偷戰機等。呢種探索的確可以帶黎另一種既滿足。但係只有新事物先有滿足，人生要不斷尋找新事物。會不會好似薛西弗斯，不斷推石頭上山(尋找新事物)，石頭又碌翻落黎(事物變舊/刺激退卻，失去滿足)?

萬事令人厭煩，人不能說盡。眼看，看不飽；耳聽，聽不足。(聖經，傳道書 1:8)

如果喺人本主義同相對主義(兩者為現今社會主流意識形態)既框架底下，我個人覺得，人係無辦法得到完滿既答案，因為所有野都係相對，而且只能由人本身提出意義，但係人本身並唔可靠，堅持既原則可以放棄。就好似1984既主角一樣，故事中他厭惡自己維穩既工作，接觸反抗組織，以對抗big brother為理想，最終被捉拿屈服。

Winston says, ”But it was all right, everything was all right, the struggle was finished. He had won the victory over himself. He loved Big Brother.”

有時候人既價值觀會變化得好劇烈，甚至超乎想像。比如一個滿懷夢想既人可以後來飽受打擊，失落到全盤否定自己當初既追求，甚至萌生輕生念頭，以死亡帶來一絲最後既滿足。人心既如此軟弱，當初追尋既理想又當真係真實？

Take a side note，尼采晚年有精神問題，有自殺傾向。或者佢提出既「超人理論」，並非無所不能。人苦思冥想，終究難以超脫。

樓主應該係摺友？通常摺友先有哩種感受

咁好多人都做緊同自己有興趣有關嘅工作嘅 佢地瞓覺都笑住瞓 又有錢搵又開心
睇你搵唔搵到人生意義嘅姐
後生仔大把時間可以浪費
唔掂先再咁樣囉

無事嘅

引旨好差 食屎屙飯呢啲只係生存手段同生存意義唔同 當然食好野都可以係生存意義但就係另一回事
最大問題係前人做過既野關我撚事咩 佢扑野又唔係我爽
即使對成個世界黎講我連粒鼻屎都不如 但我自己先係我人生既主角
探討生存意義冇問題 但唔明做乜鳩用前人做同樣既野作為引旨 就咁睇唔知個邏輯係邊

你自己係咁啫
有好多人為咗做自己熱愛嘅事而活
未必係成功 未必改變到呢個世界任何嘢
但佢地嘅人生係絕對發熱發亮
唔知你睇咗bohemian rhapsody 未
但如果Freddie好似你咁諗嘢
就唔會有Queen呢隊咁historical 嘅樂隊

存在先於本質
任何野佢嘅存在本身係冇意義
所有意義都係你賦予俾佢
你話佢係張檯？我話佢係張櫈 又可能係梯級呢
人生都係一樣道理 你嘅人生咪你自己賦予意義
更加唔係由人地幫你賦予
利申 鳩up existentialism當秘笈

意義係樂觀下出現嘅產物呢個結論又點得黎呢？
又先假設意義係樂觀下出現嘅產物嚟係正確
咁點解呢個產物一定係假？
點解樂觀之下既產物就係ff就係假呢
唔通悲觀既就一定真 樂觀既就一定假？
唔可以單純自己有啲目標好想達成？唔平人係好刻意

明天會更好同人生意義兩回事wor
如果你想講既係 你食到無啖好食就嚟想死會唔會可以同自己講人生好有意義/要搵人生意義
咁呢個例子最多都只係講到
人生意義似乎係滿足左基本生存需要既人先有資格有或者講
但咁都唔等於所有人既人生意義都係ff

而人生意義似乎係滿足左基本生存需要既人先有資格有 呢個講法又恰巧同需求層次理論果5層野有啲似 追求呢樣野既人基本上都係起碼滿足到生理需求既人

Side track 下 ：巴打我鐘意你既文筆

Three questions
1. What is your meaning?
2. What is the meaning of ‘meaning’?
3. What is the meaning for you to define the meaning of ‘meaning’?

樓主講到人地鐘意返工都係自欺欺人咁
否定曬人地既意義

結論：樓主有中二病

人地做過 咁你試過未

今年fg
出黎做野 就發覺自己其實同部機械人無分別
OT到2046
結果裸辭左
最近終於諗通左 唔再追求一份有意義既工作
可以準時收工 人工夠洗就算
至少我可以有時間培養我果d搵唔食既興趣
可以係機械重覆性既人生入面可以掙扎下

當自己人生既意義要由人地去定義
咁樣又稱得上係生存既意義咩

咁你還掂都出咗世
命就得一條
有冇下一條 就算有
會唔會記得返今世啲嘢都唔知
又唔知重刷會唔會抽中印度呢啲鬼地方
開心又咁過唔開心又咁過
不如開開心心過咗佢

你呢啲扮哂野嘅人我就最憎
得閒睇番幾套王家衛啦

你做緊前做過ge事，同普通人一樣，已經好幸福了

香港都要攪番場呢啲革命,再清算個班有錢佬 大財閥濕鳩老細世代為奴

我就咁諗，生存係呢個世上本身就係一個禮物，你要點樣運用你生存係呢個世上嘅一個機會，去做啲你自己鍾意做嘅嘢。

有啲人問點解要生存，有咩意義？其實就係自己去搵。去做啲你自己鍾意做嘅嘢。（體驗世界/追求夢想）

呢個社會本身已經有太多規限，一個社會嘅運作/進步就係要人去推動，所以會產生左職業/返工呢樣野。所以其實返工我覺得本身扼殺左生存嘅自由。動物本身就冇返工呢樣野，只係因為文明社嘅出現。

生命本來就冇意義，意義本來就冇意思
結論：聽日準時返工

點解前人做過嘅野就係冇意義先 你明唔明咩係感受 同一樣嘅野 唔同人做有唔同嘅感受 從來唔只係在於物質層面 當然 呢個世界係好多人淨係食玩瞓 唔會花時間去諗一啲bigger goal 但係可能呢啲就係佢地認知入面嘅世界同人生 人地冇你咁超脫 當你喺度諗生同死冇分別 你覺得人嘅存在冇意義 你不斷表達呢種無力感嘅時候 又有冇諗過喺呢一個你存在緊嘅時空 係咪其實有好多野你係可以做 咁超脫嘅你有幾多野係你未見過未感受過 不如咁講啦 你覺得存在冇意義 覺得人只係識搵一樣野當作意義然後用一世黎自欺欺人 有冇諗過你企錯出發點 你鐘意哲學地思考唔係唔得 大佬你都要識落翻地 如果你只係識自以為是咁將自己抽離現實生活 咁of course你咩都唔會感受到 未投入就叫定悶 咁唔好問點解搵唔到意義 當然以你嘅講法呢啲都係呃自己
利申：乜柒哲學都唔識 9up

大家相信上帝已死（Gott ist tot）
係成為Übermensch第一步

「上帝已死」並非是字面上解讀的尼采相信一開始實際存在一名上帝，而後來死了。相對地他想表達的是上帝已不再是生命意義的來源或是道德圭臬。尼采認為上帝的死所帶來的崩解即是現存的道德假設：「當一個人放棄基督信仰時，他就把基督教的道德觀從自己腳下抽出來了。這種道德觀絕非不證自明......當一個人打破了信仰上帝這項基督教化，就等於打破了一切：一個人的手中必然空虛。」

尼采相信，人類沒有了上帝，依然可以找到正面的可能性。放棄了對上帝的信仰為人類發展自己的創作能力開了第一道門戶。基督教的神常有隨意的命令和禁令，但衪已經無法左右人類，所以人可以放棄向超自然的力量尋求協助，而去認識這個世界的新一套價值。承認「上帝已死」就像一塊空的大帆布那樣。這是成為新的，不一樣的，更創新的東西的自由——這種自由並不包括接受過去的包袱。

講到係人類嘅錯咁
人存在嘅意義呢個不嬲都冇絕對答案
人求生，繁衍係本能

你問我，我會答你
人類嘅目標係追求真理
用上一代嘅研究同發現
嚟發展下一代

每個人追求嘅意義都唔同
就係咁所以人類先好難集中追求一樣嘢
因為人類始終唔係一個hive mind
所以先咁多年嚟都好似唔知做乜鳩咁

其實樓主係咪覺得人類呢個物種係與生俱來有一種共同嘅人生目標同意義
就好似一個機械人俾人事先set咗objective咁？

咁其實會唔會呢一世都發現唔到， 一生尋尋覓覓， 生存嘅意義就係 搵生存嘅意義

我地個腦仲停喺石器時代，但已經整核武去打仗

係冇分別架，襯地臨啦你呢d垃圾

1.不是，你會將前人做過的野重複因爲你唔係最聰明1%人
再加上點解將人地做既野再做係人生意義

2.因為你要係群體社會生存，必須遵守社會規則，唔鐘意就自己去做陶淵明。接受=成長，睇你點定義成長

3.沒意義，所以先會有咁多人信教/自己定意義比自己。咩都改變唔到，推進人類發展的永遠都係部分聰明人，廢人就只可以比人渣壓等死

又咁講，你覺得好有意義既野，佢可能覺得完全無意義呢，佢又無阻住你番工養細路，關你撚事咩

1. 用inception 部機瘋狂發夢
2. 思考/記憶都係腦細胞既微弱電流運動，直接電鳩個腦瘋狂製造性高潮，應該一日都唔洗就會腦癱瘓變植物人

人類 = alien mining coin

咩叫客觀先 客觀都只不過由一堆主觀組成 無人嘅思想就唔存在任何"觀"念 客觀亦只不過係多數人嘅主觀姐
唔為自己嘅主觀而活而去搵所謂嘅客觀意義 唔係捨本逐末咩 就算係重複前人嘅野 對你黎講感受都係第一次 等於你知有人溝到女 同你自己溝到係兩回事 如果你覺得溝女好悶 總會有野令你好感興趣嘅
Quote 翻steve jobs嘅野先 覺得同個topic都有關 :
No one wants to die. Even people who want to go to heaven don’t want to die to get there. And yet death is the destination we all share. No one has ever escaped it. And that is as it should be, because Death is very likely the single best invention of Life. It is Life’s change agent. It clears out the old to make way for the new. Right now the new is you, but someday not too long from now, you will gradually become the old and be cleared away. Sorry to be so dramatic, but it is quite true.

Your time is limited, so don’t waste it living someone else’s life. Don’t be trapped by dogma — which is living with the results of other people’s thinking. Don’t let the noise of others’ opinions drown out your own inner voice. And most important, have the courage to follow your heart and intuition. They somehow already know what you truly want to become. Everything else is secondary.

當你永遠只係係度打問號
你係唔會知道咩叫意義
好多野既意義係自己思考得返黎

朝閒道，夕可死

係愛啊 哈利

完勝

我思故我在

生存真係需要搵意義同理由？

可以有自由意識咁去生存 我覺得已經好有意義

你當左自己係機械人要人比意義你去生存？

定係你潛意識想當自己係超人定BATMAN去改變世界 想自己有咩咁與眾不同？

或者想聽日就係世界末日 令自己更加接近死亡去彰顯自己既存在？

好心你啦 讀好D書先再問D咁既問題啦

乜撚野"坦然接受呢種無限循環=成長？成熟？"

咁鍾意與眾不同 你咪自己努力賺錢做老闆去令到人地懷疑人生囉

係度鑽牛角尖 成個自以為是既初中生咁

有,1000年前人類都有人自殺

人活著的意義，就是滿足社會運作。
古代就係為部落，妻女而活。
到有文明，就係為帝制而活。
近代，就為資本主義而活。
簡單講，人就係滿足大社會而生存。
只係時代唔同，主體隨之而變。
你亦可話，人類由古至今都無進步過。

有人提所有野都係由人定義。
點解會有呢個定義/norm?
係因為人認為咁樣嘅生活係最舒適，感覺有動力而活（工作）。
但假設無左呢樣野，就應該好難form到社會出黎，然而在為者都好怕咁，因為人會因此變得難管理，久而久之變在無政府狀態（暫唔講在位者以權謀私等目的）
另外，呢個諗法係微觀角度並唔適合，因為人始終就係人人生而不同，所以就有樓豬（我）呢樣人。

那人類為誰而活？答案就係為自己而活。但其實並無什麼對與錯。因為，有人喜歡食屎，唔洗會死，呢個時候唔通你唔俾屎佢食？唔食佢會餓死嫁啵。

帶出嘅係，世界之大咩人都有，有人喜歡食屎咪俾佢食囉，但食屎人都唔好逼人食屎，因為我地唔同你。所以我認同，應為自己定意義，否則同垃圾無買！

就算每個人人生具體做d 活動大至一樣
都唔等如每個人人生意義一樣 / 一樣無意義
同樣作為無神論者 正因為無絕對/共有價值 先令人嘅價值可能

人一出生就投擲於自由嘅場域
無辦法避開選擇
你當你覺得人生無意義都好
你依然自己能夠選擇
亦只能自己去決擇 繼續生存 還是 放棄生命
繼續生存都可以係 久且偷生/ 活出自己嘅價值
捨棄生命亦可以係 放棄自己 / 捨生取義
(你話可以鼓吹自殺同時都係彰顯緊某種價值 )

正因人不能逃避選擇 亦需要為自己負全責
至能夠透過選擇 決定自己嘅價值

其實樓主所講嘅野 唔少前人有諗過
得閒睇多d 書 唔使上黎 9 up

存在先於本質

葡萄牙人生存意義 玩樂食女去海灘 冇錢先諗返工
香港人返工

為左享樂

禁你為左咩而生存?

樓主講到人生好似淨係得食飯痾屎訓覺返工娛樂生仔

人生本來就係冇意義
而係你賦予你人生意義
如果你賦予唔到自己人生意義
咁你人生就係完全冇意義

人類都係地球既一種生物，生物既存在都只係為求傳宗接代。
但基於人類係所謂最高智慧生物，具有情感意識會懂得思考，而因為咁相比同為生物既其他物種，人類其實係做多左太多野。
仲有其實依家既現代人（番工）搵錢維生，只不過係同以前既人類打獵維生一樣，都只不過係為求餐飽飯。所以果啲咩唔想番工其實冇咩可能，因為冇可能唔食野。
咁所以你話咩人生意義，其實冇嫁喇係得咁多。
最後，樓主都係去多啲旅行啦。
btw，我都搵緊人生意義

不知所謂

1000年嘅生活同今日分別之大你完全無視左

生活都唔止得你講果6件事可以做

唔好用你嘅無知去猜度其他人

過程

人都係動物
動物有乜生存意義？

樓主自己睇下卡繆啦
你呢d 問題一早比哲學家思考過十萬次

生存為乜?
對我黎講好簡單，得閒打下機，去下旅行，食碗特辣譚仔加個大白，夜晚想食野又可以落街買個m記餐加大再加份雞翼。有咩遊行集會就去幫幫忙為自己既城市同信念出一分力。
夠晒。

又黎虛無同唯心
就黎變日經

答到又點答唔到又點

聽日一樣要番9點

總之今日早d訓教，聽日記得準時番工

首先唔好扑野

我覺得人人睇野 經歷都唔同 人生意義都會唔同 最重要係唔好停止探索 同埋需要保持自己嘅初衷 唔好咁易比世界嘅潮流同眼光所影響
努力去尋找自己鐘意做嘅野 或者自己係呢個咁浩瀚嘅世界嘅一點價值
Btw老套啲講句 我覺得其中一樣意義真係愛 經歷左好啲事 慢慢長大就發現人冇左愛真係唔洗做人 唔止係愛情 而係親人 朋友嘅愛 好好珍惜身邊對你好嘅人 影響佢地變得更好 都應該要係人生嘅意義

每個人生存嘅意義都唔同
但其實又好相似
有啲人為自己目標生存
另外有啲就為其他人生存
個本質可能係冇變
但每個人探求嘅野都唔同
而且人係只可以靠自己經歷過先有最深嘅感受
就算文字分享都只係表面同零碎
所以有時做人最重要應該要有個做字
你睇咸故都唔同扑野啦

諗呢啲野既人現實應該好撚失敗 3失廢青
之後就會有中二病問點定義成功
一大堆謬誤理論
為嗌而嗌

樓主已經進入存在主義既思考領域
強烈推介樓主睇卡繆既《西西弗斯神話》

思考就係人生嘅意義

撇除生物層意義嘅繁衍之外

係得樓主冇得扑野

其實宏觀啲睇人咪又係好似動物咁想傳宗接代

睇你活得精唔精彩既姐

屌樓主果班人係咪痴撚線？

其他都算
屌你連食飯訓覺柯屎都唔比
唔做呢啲會死架ching

點先唔係假象？

假設基督教義為真
原來真係有個柒頭創世，造人
目的就係要世人敬拜佢
所謂意義係神決定

在此假設情況下，呢種意義唔係假象
咁你會滿意？

抑或自己為自己設定個意義好D？

即係問生物係有咩意義

樓主知唔知咩叫存在主義呀屌你

答唔到係你既問題

其實個個都柒過中二過架啦
過多幾年你就會發覺自己邏輯混亂+中二上身

慢慢啦樓主
如果你真心對哲學有興趣就睇多幾本書先

咩係意義?

通常都係毒撚痴線佬先諗到咁多呢d問題

中二病？？

唔洗你自己種田養豬咪已經算好

其實洗咩諗咁多咁複雜

開心咪得囉

我覺得開心就夠
當然我呢度講既開心唔係表面上「笑」果種
而係你有想做既野，而又做到
做唔同既野對某啲人來講真係係想做既野

純粹咁講 道德既存在根本就係bullshit
人生出來係有責任，但絕對唔係咩維護社會和平果啲
而係要令自己滿足，做想做既野
殺人放火吸毒致死都好，想做就做
你既責任係要令自己合埋眼果下覺得冇遺憾

咁冇咁多野做就一定有repeat

話你淨係食飯訓覺屙屎係話你無其他野做
你就叫人唔好食飯訓覺屙屎囉

即係話你條題目淨係答個答案唔好要你有埋解釋
你就話唔好答囉

為了在有限的時光中，找到自己的舞台，盡力去在那裡閃耀自己

一千年前既食痾訓同依家既食痾訓質素完全唔同

一路扑野一路睇依個post

人生意義唔係哲學問題，因為你預先假設咗，並相信人生有具某種特定意義。

人生唔須要有意義，生存緊就喺生存緊

的確好多人好似擇生果咁擇自己嘅生存意義，你可以當佢地垃圾。
但我話俾你聽，如果有日你親生體驗到人嘅痛苦、愛，諸多複雜嘅感情，你就唔會再講咩人生跟本無意義、做人生存嘅根據何在 嘅說話
多d走出街，睇下世界，去體驗未經歷過嘅生活。

如果人人都可以好似傻仔，努力去追求會被人笑嘅夢想，或者依個先係我最鐘意嘅世界。

沉同沈都唔識分？

學下邏輯先再學人講哲學啦

呢個宇宙 呢個世界 一千年前 同而家都係做緊同一樣野
公轉 自轉
你覺得宇宙既存在有咩意義？
如果你覺得宇宙存在係冇意義 咁人類都冇意義
因為我地只係宇宙一部分
如果你話宇宙存在係孕育生命
咁人類就係傳宗接代

樓主是個大on9 完

留名

的確係咁 唔係你可以自殺

看山是山，看水是水；看山不是山，看水不是水；看山還是山，看水還是水。

人生係可以完全無意義 但係你發現呢一點之前你都係不斷長大
去發現任何野都毫無意義也可以係你生存嘅意義之一 無抵觸

there is no meaning of life,but there are meaningful lives

你可以上天啦，上帝等你

任何人嘅生命對其他人都冇意義

就係要Loop到人類覺醒先會停

其實由你堅持‘意義=ff 自欺欺人’開始，呢個post就無必要講落去
你都已經不知何故亦毫無解釋咁假定左呢樣野係事實 仲有咩好講？講到所有人都被蒙蔽 得自己好清醒而事實上你連解釋都做唔到
所以你最基本既立論都係未成立 好弱

如果主觀諗出黎既野 就一定係假既
咁以你既邏輯
都可以話 你主觀地相信 「意義係自欺欺人 」呢個諗法係假既係自欺欺人

咁你想點

係死亡面前 所謂意義係微不足道

咁你定義左只能用結果去睇呢樣野既
同樓主一樣
都係無討論既空間同必要

事實 係咪有意義就唔需要死?

食一餐
還掂都會變屎
所以係消化系統面前
食物既美同味 係微不足道
對住抱住呢啲諗法既人
根本唔洗同佢討論點解要食好野

人生過程 莫過於個人感受

咁你要重新學下咩叫事實
死亡係必然 係事實
係死亡面前 所謂意義係微不足道 係意見
大定細 除非你有把客觀既尺去量
否則呢樣野係主觀 因人既觀念而異
係人會死亡既事實下 同樣可以有人覺得意義好重要 有冇意義同你會唔會死係無關係
唔通永生既話
意義呢樣野就會變得唔同？
唔好以為利用死亡係必然 就可以決定所有野

點解一定要有意義 事實係 比你做過d咩驚天動地既事都好，你個名可以留一百年，咁一千年一萬年呢?終究毀壞，眾生都樂於生命，而無辦法離開痛苦

一路都係人自己擺意義上去 無論係咩意義都只係自我安慰，我比你有8萬4千劫既壽命，終歸死亡，你做過咩有意義既事都只係微不足道，除左自hi其實都無咩用

咁點唔可以有意義呢？ 因為無法永續所以就唔應該有意義？ 無法離開痛苦 無法避免死亡就等於人生唔應該有意義？仲有點解人既意義一定要同永續掛勾呢？你始終係被「不永恆=廢=不應該重視」呢種思想框住自己
無人話意義要千秋萬世 人既意義可以簡單到同伴侶相守 / 係人生中比到啲impact俾人 會唔會死都唔會影響呢樣野
無必要因為人始終一死而認為全世界都無必要生存 或 全世界都無必要生存得有意義

意義有咩用先，只係比你心靈慰藉，所以佛陀教既係永斷生死之法，弟子都如是說，：此生已盡，梵行已立，自知不受後有，知如真。
我地受無明所覆唔記得原來我地過去世乜都做過，乜都係不停重覆去做，正因為生存無必要先有咁多人求解脫。
利伸佛撚

再次將會因為會死亡 不能永續 所以意義無用夾硬放埋一齊
亦無力解釋死亡同意義之小既關係
亦假定人一定係痛苦 人既快樂必然係為左安慰自己
你咁諗/某個宗教係咁諗
唔等於佢係事實 唔等於人人都咁認為既

事實上生命只有痛苦，你可唔可以唔透氣?唔得，因為你比你副身體所迫，你唯有享受呢樣野，你變成享受唔等於唔係苦，因為你無得簡

又將感受/宗教觀念當事實

笑左 你唔洗透氣? 佛法既體現係要證出黎，無證既就只係迷信，佛教唔需要迷信，你都無必要屈係迷信，咁各下一定可以控制自己唔透氣，咁我錯了

所以就話
當你將唔係事實既野定義做事實
係唔需要討論落去

我都笑左 你將所有科學現象同事實老屈曬做被逼 係痛苦 緊係「正確」 緊緊事實黎啦

你咪試下唔好做睇下得唔得

其實我反而唔太明點解啲人成日話人生其實無意義
認真問
當一個人搵到自己理想目標興趣
努力實踐
未必改變到世界但至少改變到一部份人事
咁都唔叫有意義？
係呀人類重複做緊你所講嘅嘢
但係係呢啲行為之外 仲有好多野可以做㗎嘛
每個人生出來都係特別
係睇你搵唔搵到自己
搵到自己然後好好享受生活 覺得好有意義喎
定係我太離地，太樂觀？
成日見到呢類post都唔明點解可以討論到咁耐

你得既我乜都得

上面條佛一陣又叫你試下唔好呼吸架啦

其實你係咪以為騎劫一個大自然現象就等於你果套觀念係事實呢？？

係講緊事實 擺在眼前都當睇唔到 眾生常態

一個人冇呼吸生存唔到
可以係佛教嗰套你所謂嘅被迫
亦可以係基督教嗰套顯示到你有得呼吸係因為神賜比你嘅福份
亦可以係單單純純嘅科學 大自然定律
唔該唔好一口咬定呼唔呼吸到一定係因為同佛學有關喺度騎劫大自然定律作為你啲人生觀

從董事果日起，我係到諗，只要我破到處，我既人生就再冇意義了，可惜依個意義跟足我23年準備踏入第24年

自己覺得有意義 vs 人類存在的意義/目的

唔好鳩插樓主啦好嗎？

改一改

貼埋俾係

一個人冇呼吸生存唔到
可以係佛教嗰套你所謂嘅被迫
亦可以係基督教嗰套顯示到你有得呼吸係因為神賜比你嘅福份
亦可以係單單純純嘅科學 大自然定律
唔該唔好一口咬定呼唔呼吸到一定係因為同佛學有關 喺度騎劫大自然定律作為全世界必要有嘅人生觀

仲可以係因為真主啊拉比罪人嘅懲罰
通通嘅解釋都係宗教觀念
並非事實

所以話你將自己無得簡既野講成係恩賜，純粹自hi 你跟本答唔到，我無話唔可以透氣同佛教有關，只係要你答你可唔可以唔透氣

我唔抖氣的確係呼吸唔到同埋有痛苦嘅感覺，但咁又點呢？咁係咪就證明佛教一定係唯一嘅解釋呢？我有話我係基督教咩 我只係講出人冇呼吸生存唔到呢一個事實係可以用好多唔同嘅宗教或角度去解釋 麻煩你重睇啦
我係無神論㗎喎 幾時有講過我覺得佢係恩賜啊
我覺得呢樣野係個個人睇法唔同
唔應該將一樣宗教觀一開始就定義為全世界都要信嘅事實
唔好講到佛教嗰套係全世界都要信服
唔係嘅喺度討論有咩意思呢？
成班佛教撚群埋一齊自己傾咪得囉

無話要你信服，但請你解釋下點解唔係
同埋佛教都係無神論
麻煩你解釋下點解無得簡唔係被迫

所以我咪話你純粹想滿足自己心靈，將d野變成享受，幾根本無意義既野加意義上去等自己好過d

係囉 好無聊囉 古代人要呼吸 我地現代人又要呼吸

生存冇需要意義，你想生存就得

我要解釋嘅話我大可以引用基督教嘅原因 又可以引用伊斯蘭教嘅原因 亦都可以引用回教嘅原因，你有個好嚴重嘅邏輯錯誤係 認為A所以B 所以B嘅原因就只有A，但係造成B原因唔一定只有A，即係話任何人呼吸唔到，唔一定係因為佛教嗰套被逼，而係仲有可以好多原因解釋，世界上有宗教就係要去答呢啲問題，而佛教唔係世界上唯一嘅宗教，唔係得佛教嗰套先係正確. 而家唔係話佛教嗰套係錯，係講緊仲有可以好多其他理由去解釋，所以唔好因為我或者任何人呼吸唔到就會好痛苦，於是就講到全世界都一定係因為被迫而唔係其他有可能嘅解釋。
係視乎人相信邊一套，而唔係話佛教嗰套就係事實。
所以係一個任人參與嘅討論上面，將一個宗教觀定義為唯一嘅事實係好大嘅錯誤， 亦係冇 討論嘅價值

再講多次，請解釋無得簡唔叫被壓咁叫乜野

被迫

同埋佛教從來唔算宗教，宗教係後人建立，佛陀只係話，我呢度有離苦既方法，你想學既就黎我度學

其實樓主思考緊嘅野都係前人已經諗過哂
建議你去讀一讀古希臘嘅哲學
再到現代卡繆嘅存在論
雖然你唔一定會搵到生存嘅意義，但或者到時你可能講到比我知死亡有咩意義。但如果兩者都係冇咩意義，又點解要係到呻吟呢

佢以前唔係宗教
但係並非從來唔係
佢而家係現代世界三大宗教之一

咪玩啦
見到你信佛信到主觀到冇理智嘅程度
鬼想跟你學咩

因為生存就可以打飛機同做愛
我鍾意打飛機同做愛

我冇打獵耕田打仗，古代人亦冇上連登冇打機冇睇fake news，咁都叫做一樣嘅嘢？

點解屈人自欺欺人？
鼓吹人搵人生意義有乜問題？
如果你咬定人生係冇意義，咁你建議下大家應該點樣過活？

點解自定義既意義係自欺欺人？
點解要否定主觀感受？
咩叫做客觀既考驗？

逍遙遊 何需要患其無用

睇得好通